我有D擔心薯片其實連財經都唔係好識

佢政綱:
1. 研究引入累進式利得稅，減輕中小企的稅務負擔，鼓勵成立初創企業
2.探討引入「負入息稅」制度的可能性，若市民收入低過某一水平不用繳稅，還可獲政府補助
又話而家先講係因為而家世界出現減稅潮流?

世界上有部份國家減公司税其實早己開始於在2008，但大部份歐美先進國，包括法國，德國等都冇減，英國有減，早己是在2015年。不過部分國家如希臘，反而要加稅去還國債。至於美國仲未減，特朗普吹水能減多少亦要等着看。所以我唔明薯片話香港現在才適合減稅，但政綱仍是「研究引入」，完全唔具體，乜佢仲未開始有idea點做。

有D國家減稅能夠幫到企業係因為外國經濟結構較多工業及創新企業，用減税去吸引外來投資，增加就業，但減稅主要對製造業有較大効用。而香港新一代不是就業率不足，而是沒有一些有前途的工。

香港公司稅收主要來源係大公司，包括公用事業公司，地產公司，銀行等。大公司唔會因為減稅或者加幾個%税而離開作業地區，因為呢啲公司係好有地域性嘅特性，係不能將香港嘅地產公司搬去美國做。長實是不會因為香港税律高於愛爾蘭的12%而去愛爾蘭做地產。

喺香港，本身係冇銷售稅，政府稅收主要來源是薪俸稅及公司利得稅。薪俸稅嘅情況係5% 的人交95%税，公司利得稅嘅情況亦都係一樣，香港大部分中小企係唔需要交稅，或交好少稅，因為香港嘅稅局係唔太落力去調查中小企，所以中小企瞞税逃税情況嚴重。

1. 世界 = US, UK, EURO
2. 創新企業好多 Grant, Start-up 蝕錢交條毛 Tax.
3. 香港好多 in-direct tax, 無 GST 一樣要比.

而家先講係因為而家世界出現減稅潮流, 因為 Donald Trump 話要壓到落 15%. 呢招直接打擊全球低稅地方.

美國身為全球發鈔銀行, 當然玩得起減稅. UK 都開始討論緊 20% 直落 15% 既可能. 所以薯片話香港現在才適合減稅.

減稅主要對製造業有較大効用?

製造業減稅 .. 但係都搵唔到野黎做再享受減稅

樓上 CHing 真係講笑，
u
1. 世界 = US, UK, EURO？ 美帝加歐盟生意仲未夠做?其他D洗埋？不過仲有幾多大城市税率仲低得過香港？
3. 香港好多 in-direct tax?無 GST 一樣要比? 除左楼同印花，請舉例，如果香港冇左大部份公司利得税，食屍都得，hea 曾赤子預算一向唔多計賣地收入嫁。
而家先講係因為而家世界出現減稅潮流,?因為 Donald Trump 話要壓到落 15%. 呢招直接打擊全球低稅地方?

UK 都開始討論緊 20% 直落 15% 既可能. ? 英美有龐大社會福利開支，尤其是美帝，又有軍費。40% 税能減到 15%? 所以 Hea 曾財經底子差就冇錯。在下可能的情况下，即使美國夾硬減，都仲可以加翻增值税，銷售税，利息税去填補。如果美國減25%利得税，香港減得少都冇作用，減得多唔通16% 減到零咩。